[
  {
    "id": 186,
    "date": "2019-08-31T23:57:17",
    "date_gmt": "2019-08-31T23:57:17",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/?post_type=exposicion&#038;p=186"
    },
    "modified": "2019-09-01T00:06:04",
    "modified_gmt": "2019-09-01T00:06:04",
    "slug": "nueva-exposition",
    "status": "publish",
    "type": "exposicion",
    "link": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/index.php\/exposicion\/nueva-exposition\/",
    "title": {
      "rendered": "Nueva exposicion"
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "web": "http:\/\/www.mssa.cl",
      "direccion": "Av. Rep\u00fablica 475, Santiago",
      "texto_curatorial": "<p>MSSA se incorpora a la 14 Bienal de Artes Mediales<\/p>\n<p>A trav\u00e9s de una instalaci\u00f3n sobre conflictos medioambientales y activismo ind\u00edgena del artista Ignacio Acosta, el Museo de la Solidaridad Salvador Allende ser\u00e1 parte de la Bienal de Artes Mediales de Santiago, uno de los encuentros de arte contempor\u00e1neo m\u00e1s relevantes de Am\u00e9rica Latina, que este a\u00f1o reflexiona sobre la naturaleza como una esfera de confluencia para las artes y las ciencias.<\/p>\n<p>El pr\u00f3ximo 31 de agosto se inaugurar\u00e1 el segundo ciclo expositivo del MSSA y con ello, la apertura de la muestra Litte ja Goabdd\u00e1 [Drones y tambores] del artista Ignacio Acosta (Valpara\u00edso, 1976), quien por medio de fotograf\u00eda y video explora el uso de drones que realizan las comunidades ind\u00edgenas S\u00e1mi, como medio de resistencia y protesta contra el proyecto minero G\u00e1llak en Norbotten Country, Suecia.<\/p>\n<p>Con esta exposici\u00f3n, el MSSA se suma a los programas y actividades de la 14 Bienal de Artes Mediales, un encuentro que desde 1993 se ha posicionado como un espacio abierto a distintas expresiones de arte contempor\u00e1neo, especialmente al di\u00e1logo entre artes, ciencias y humanidades. Impulsada por la Corporaci\u00f3n Chilena de Video y Artes Electr\u00f3nicas, el tema central de esta Bienal ser\u00e1 \u201cEl cuarto mundo\u201d, una alusi\u00f3n a un posible futuro derivado del cambio clim\u00e1tico, que se inspira en la obra del mismo nombre del artista Carlos Ort\u00fazar, emplazada hasta septiembre de 1973 en la entrada norte del edificio UNCTAD III. En su primera versi\u00f3n, esta escultura se instal\u00f3 como una advertencia frente a la distinci\u00f3n entre \u201cprimer, segundo y tercer mundo\u201d y, en el contexto de la Bienal, la obra ser\u00e1 restablecida para convertirse en el eje de su curator\u00eda.<\/p>\n<p>\u201cEs un verdadero honor para la Bienal de Artes Mediales ser parte del programa editorial del MSSA, instituci\u00f3n que conserva una de las colecciones de artes visuales m\u00e1s importante de Latinoam\u00e9rica, que desarrolla una l\u00ednea curatorial que cruza contingencias urgentes para el contexto social chileno y desarrolla un programa de mediaci\u00f3n y educaci\u00f3n coherente con la transformaci\u00f3n de los museos en el siglo XXI\u201d, cuenta Enrique Rivera, director de la Bienal. <\/p>\n<p>En tanto, para el MSSA, \u201ces muy importante el v\u00ednculo con la Bienal de Artes Mediales, pues entendemos que su propuesta se emparenta con nuestra pol\u00edtica curatorial de arte y pol\u00edtica, aborda tem\u00e1ticas contingentes como la producci\u00f3n sustentable, la gesti\u00f3n de recursos y el cambio clim\u00e1tico\u201d, expresa Claudia Zald\u00edvar, directora del Museo de la Solidaridad Salvador Allende.<\/p>\n<p>Programa conjunto<\/p>\n<p>El programa incluye el desarrollo de actividades de mediaci\u00f3n y educaci\u00f3n, en conjunto con el \u00e1rea de Programas P\u00fablicos del MSSA y de la Escuela de la Intuici\u00f3n de la Bienal de Artes Mediales, realizadas para la exposici\u00f3n de Ignacio Acosta. <\/p>\n<p>La exposici\u00f3n Litte ja Goabdd\u00e1 [Drones y tambores] cuenta con la colaboraci\u00f3n de British Council y del proyecto Drone Vision, impulsado por Hasselblad Foundation y Valand Academy de la Gothenburg University, bajo el liderazgo de la investigadora Sarah Tuck. La muestra nace de las estrategias investigativas del estudio Copper Geographies (2010-2016), realizado como parte del proyecto Traces of Nitrate y desarrollado en colaboraci\u00f3n con la historiadora de Arte y Dise\u00f1o Louise Purbrick y el fot\u00f3grafo Xavier Ribas de la Universidad de Brighton. Acosta se ha dedicado en los \u00faltimos 10 a\u00f1os a estudiar sitios afectados por la explotaci\u00f3n de ecolog\u00edas debido a la intervenci\u00f3n colonial y capitalizaci\u00f3n intensiva en Sudam\u00e9rica y Europa del norte. Nacido en Chile y formado en Londres con un doctorado, Acosta aborda la investigaci\u00f3n a trav\u00e9s de la fotograf\u00eda y el video como una herramienta para explorar din\u00e1micas de poder geopol\u00edtico en base a minerales y narrativas hist\u00f3ricas.<\/p>\n",
      "espacio": "Museo de la Solidaridad Salvador Allende",
      "titulo": "Litte ja Goabdd\u00e1 [Drones y tambores",
      "artistas": [
        {
          "ID": 173,
          "post_author": "1",
          "post_date": "2019-08-30 00:10:00",
          "post_date_gmt": "2019-08-30 00:10:00",
          "post_content": "",
          "post_title": "Carlos Ort\u00fazar",
          "post_excerpt": "",
          "post_status": "publish",
          "comment_status": "closed",
          "ping_status": "closed",
          "post_password": "",
          "post_name": "carlos-ortuzar",
          "to_ping": "",
          "pinged": "",
          "post_modified": "2019-08-30 00:32:14",
          "post_modified_gmt": "2019-08-30 00:32:14",
          "post_content_filtered": "",
          "post_parent": 0,
          "guid": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/?post_type=participante&#038;p=173",
          "menu_order": 0,
          "post_type": "participante",
          "post_mime_type": "",
          "comment_count": "0",
          "filter": "raw"
        }
      ],
      "curadores": [
        {
          "ID": 178,
          "post_author": "1",
          "post_date": "2019-08-30 00:35:04",
          "post_date_gmt": "2019-08-30 00:35:04",
          "post_content": "",
          "post_title": "Ignacio Acosta",
          "post_excerpt": "",
          "post_status": "publish",
          "comment_status": "closed",
          "ping_status": "closed",
          "post_password": "",
          "post_name": "ignacio-acosta",
          "to_ping": "",
          "pinged": "",
          "post_modified": "2019-08-30 00:47:24",
          "post_modified_gmt": "2019-08-30 00:47:24",
          "post_content_filtered": "",
          "post_parent": 0,
          "guid": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/?post_type=participante&#038;p=178",
          "menu_order": 0,
          "post_type": "participante",
          "post_mime_type": "",
          "comment_count": "0",
          "filter": "raw"
        }
      ],
      "fecha_inicio": "18 de Septiembre",
      "horarios": "Ma a Vi - 10 a 21 h",
      "horarios_2": "Ma a Ju- 10 a 21 h",
      "fecha_termino": "10 de Noviembre"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/expositions\/186"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/expositions"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/types\/exposicion"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=186"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=186"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  }
]