[
  {
    "id": 178,
    "date": "2019-08-30T00:35:04",
    "date_gmt": "2019-08-30T00:35:04",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/?post_type=participante&#038;p=178"
    },
    "modified": "2019-08-30T00:47:24",
    "modified_gmt": "2019-08-30T00:47:24",
    "slug": "ignacio-acosta",
    "status": "publish",
    "type": "participante",
    "link": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/index.php\/participante\/ignacio-acosta\/",
    "title": {
      "rendered": "Ignacio Acosta"
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "biografia": "<p>Artista visual  e investigador nacido en Chile (1976), reside y trabaja en Londres. Su quehacer art\u00edstico se basa en la fotograf\u00eda, explorando las din\u00e1micas de poder geopol\u00edtico en minerales, geograf\u00edas y narraciones hist\u00f3ricas. Sus proyectos de investigaci\u00f3n interconectados implican un extenso trabajo de campo, an\u00e1lisis de investigaci\u00f3n, documentaci\u00f3n visual y escritura cr\u00edtica en sitios y materiales de importancia simb\u00f3lica. Compromete a las im\u00e1genes como mediadoras pol\u00edticas del conflicto. Desarrolla metodolog\u00edas de trabajo colaborativo con actores locales como activistas, artistas y escritores.<\/p>\n<p>Doctorado basado en la pr\u00e1ctica en 2016 de la Escuela de Artes y Humanidades de la Universidad de Brighton. Su tesis se titul\u00f3 &#8216;Las geograf\u00edas de cobre de Gran Breta\u00f1a y Chile: un estudio fotogr\u00e1fico de la miner\u00eda&#8217; la cual es parte de &#8216;Traces of Nitrate: Mining History and Photography between Britain and Chile&#8217;, un proyecto de investigaci\u00f3n desarrollado en colaboraci\u00f3n con la historiadora del arte y dise\u00f1o Louise Purbrick y el fot\u00f3grafo Xavier Ribas, que ha sido financiado por el Arts and Humanities Research Council (AHRC).<\/p>\n<p>Actualmente estudia el impacto de las industrias extractivas en los pa\u00edses n\u00f3rdicos.<\/p>\n<p>Forma parte de las siguientes redes:<br \/>\nArte Sur<br \/>\nEscuela Temporal de Geograf\u00eda Experimental (TSOEG)<br \/>\nPh: La Red de Investigaci\u00f3n de Fotograf\u00eda<\/p>\n<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"JJF0PbNjEp\"><p><a href=\"http:\/\/ignacioacosta.com\/\">Activities<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><iframe title=\"&#8220;Activities&#8221; &#8212; Ignacio Acosta\" class=\"wp-embedded-content\" sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);\" src=\"http:\/\/ignacioacosta.com\/embed#?secret=JJF0PbNjEp\" data-secret=\"JJF0PbNjEp\" width=\"500\" height=\"282\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\"><\/iframe><\/p>\n",
      "titulo_de_obra": "Litte ja Goabdd\u00e1 [Drones & Drums \/ Drones y Tambores]",
      "texto_de_la_obra": "<p>Litte ja Goabdd\u00e1 [Drones &#038; Drums \/ Drones y Tambores] investiga el uso de la tecnolog\u00eda de drones, resignificada como infraestructura de protesta por el pueblo ind\u00edgena S\u00e1pmi en contra de proyectos mineros G\u00e1llak, en el S\u00e1bme de Suecia. Las obras consisten en un video a dos canales y fotograf\u00edas de alta resoluci\u00f3n que ense\u00f1an vistas del paisaje sueco y la lucha de protesta de ind\u00edgenas y ambientalistas. Acosta sugiere en estas obras un v\u00ednculo simb\u00f3lico entre los drones como herramienta de resistencia frente al poder neoliberal y el uso de los tambores como resistencia ante los procesos de cristianizaci\u00f3n. <\/p>\n<p>La tecnolog\u00eda de drones se asocia al \u201ccontrol vertical\u201d, la vigilancia y los insumos de guerra, que se percibe mayoritariamente de estar en manos de las privilegiadas fuerzas capitalistas y militares.<br \/>\nAl usar drones como herramienta para el activismo, levantar conciencia, resistencia pol\u00edtica y justicia medioambiental, el proyecto cuestiona las maneras de distribuci\u00f3n de la vigilancia, al transformar a aquellos que son los \u201csujetos observados\u201d a ser ahora \u201clos que observan\u201d.<br \/>\nAs\u00ed aparece la figura del tambor ind\u00edgena, en tanto el sonido ritual de su percusi\u00f3n se entiende en las cosmovisiones ind\u00edgenas como un mecanismo para el ascenso espiritual. De este modo, Acosta relaciona metaf\u00f3ricamente el viaje a las alturas del esp\u00edritu S\u00e1pmi con el vuelo del dron, hacia un estado capaz de observar con altura de miras.<\/p>\n<p>El video contiene grabaciones de drones, recolectadas en colaboraci\u00f3n con activistas que usan esta tecnolog\u00eda como un \u201carma\u201d para exponer el impacto negativo de la tala, la miner\u00eda y la explotaci\u00f3n h\u00eddrica en S\u00e1bme, la regi\u00f3n de los S\u00e1pmi. As\u00ed, estos activistas subvierten la oposici\u00f3n binaria convencional entre los perpetradores y las v\u00edctimas, y confronta la ideolog\u00eda tradicional del poder, la visibilidad y el miedo intr\u00ednseco en las tecnolog\u00edas de vigilancia.<br \/>\nEsta exposici\u00f3n es una producci\u00f3n del Museo de la Solidaridad Salvador Allende con el apoyo de British Council Chile. <\/p>\n",
      "curatoria": [
        {
          "ID": 111,
          "post_author": "1",
          "post_date": "2019-08-27 18:00:34",
          "post_date_gmt": "2019-08-27 18:00:34",
          "post_content": "<span style=\"font-weight: 400;\">El artista Ignacio Acosta ha dedicado los \u00faltimos diez a\u00f1os de su pr\u00e1ctica a estudiar sitios afectados por la explotaci\u00f3n de ecolog\u00edas debido a la intervenci\u00f3n colonial y capitalizaci\u00f3n intensiva en Sudam\u00e9rica y Europa del norte. En esta muestra, por medio de fotograf\u00eda y video, Acosta explora el uso de drones que realizan las comunidades ind\u00edgenas S\u00e1mi, como medio de resistencia y protesta contra el proyecto minero G\u00e1llak en Norbotten Country, Suecia.<\/span>",
          "post_title": "Litte ja Goabdd\u00e1 [Drones y tambores]",
          "post_excerpt": "",
          "post_status": "publish",
          "comment_status": "closed",
          "ping_status": "closed",
          "post_password": "",
          "post_name": "litte-ja-goabdda-drones-y-tambores",
          "to_ping": "",
          "pinged": "",
          "post_modified": "2019-08-31 23:55:45",
          "post_modified_gmt": "2019-08-31 23:55:45",
          "post_content_filtered": "",
          "post_parent": 0,
          "guid": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/?post_type=exposicion&#038;p=111",
          "menu_order": 0,
          "post_type": "exposicion",
          "post_mime_type": "",
          "comment_count": "0",
          "filter": "raw"
        }
      ],
      "relacionados": "",
      "fotos": [
        {
          "ID": 179,
          "id": 179,
          "title": "IA DD Patrik",
          "filename": "IA-DD-Patrik.jpg",
          "url": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/IA-DD-Patrik.jpg",
          "alt": "",
          "author": "1",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "ia-dd-patrik",
          "date": "2019-08-30 00:42:14",
          "modified": "2019-08-30 00:42:30",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1024,
          "height": 576,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/IA-DD-Patrik-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/IA-DD-Patrik-300x169.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 169,
            "medium_large": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/IA-DD-Patrik-768x432.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 432,
            "large": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/IA-DD-Patrik-1024x576.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 576
          }
        },
        {
          "ID": 180,
          "id": 180,
          "title": "IA DD Separation",
          "filename": "IA-DD-Separation.jpg",
          "url": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/IA-DD-Separation.jpg",
          "alt": "",
          "author": "1",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "ia-dd-separation",
          "date": "2019-08-30 00:42:19",
          "modified": "2019-08-30 00:42:19",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1024,
          "height": 576,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/IA-DD-Separation-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/IA-DD-Separation-300x169.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 169,
            "medium_large": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/IA-DD-Separation-768x432.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 432,
            "large": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/IA-DD-Separation-1024x576.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 576
          }
        },
        {
          "ID": 181,
          "id": 181,
          "title": "IA DD Stills Mose",
          "filename": "IA-DD-Stills-Mose.jpg",
          "url": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/IA-DD-Stills-Mose.jpg",
          "alt": "",
          "author": "1",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "ia-dd-stills-mose",
          "date": "2019-08-30 00:42:24",
          "modified": "2019-08-30 00:42:24",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1024,
          "height": 576,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/IA-DD-Stills-Mose-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/IA-DD-Stills-Mose-300x169.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 169,
            "medium_large": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/IA-DD-Stills-Mose-768x432.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 432,
            "large": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/IA-DD-Stills-Mose-1024x576.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 576
          }
        }
      ],
      "palabras_clave": false
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/participants\/178"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/participants"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/types\/participante"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=178"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=178"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 173,
    "date": "2019-08-30T00:10:00",
    "date_gmt": "2019-08-30T00:10:00",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/?post_type=participante&#038;p=173"
    },
    "modified": "2019-08-30T00:32:14",
    "modified_gmt": "2019-08-30T00:32:14",
    "slug": "carlos-ortuzar",
    "status": "publish",
    "type": "participante",
    "link": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/index.php\/participante\/carlos-ortuzar\/",
    "title": {
      "rendered": "Carlos Ort\u00fazar"
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "biografia": "<p>Carlos Ort\u00fazar Worthington (1935-1985) fue un artista y profesor chileno. Su obra es un ejemplo de los cruces entre artes, ciencia, tecnolog\u00eda y naturaleza que inspiran a la 14 Bienal de Artes Mediales. Entendiendo el arte como un trabajo colectivo, Ort\u00fazar se asoci\u00f3 a intelectuales y artistas como Eduardo Mart\u00ednez Bonati, Iv\u00e1n Vial y Ang\u00e9lica Quintana para desarrollar una obra especialmente atenta del espacio urbano. De esa colaboraci\u00f3n surgen algunas de sus obras m\u00e1s emblem\u00e1ticas: el Mural Paso Inferior Santa Luc\u00eda (1970), El Cuarto Mundo (1972) o el Monumento General Schneider (1971-1974). En estos trabajos, el artista se aproxim\u00f3 al paisaje de Santiago para intervenirlo con materiales industriales y formas abstractas de gran escala y elocuencia po\u00e9tica.<\/p>\n<p>La trayectoria art\u00edstica de Carlos Ort\u00fazar se inici\u00f3 el a\u00f1o 1956 cuando ingres\u00f3 a la Escuela de Bellas Artes de la Universidad de Chile. Posteriormente, complet\u00f3 sus estudios en el Pratt Institute y la New School for Social Research, en Estados Unidos. Luego de una temporada como profesor de Volumen en el Centro Universitario de Dise\u00f1o y Arte de Barcelona EINA, volvi\u00f3 a Chile en 1979 para iniciar una renovaci\u00f3n de la ense\u00f1anza art\u00edstica con cursos como \u201cTecnolog\u00eda del arte\u201d, \u201cT\u00e9cnicas y Materiales\u201d y \u201cComposici\u00f3n pl\u00e1stica\u201d en las universidades de Chile, de Valpara\u00edso, Arcis y Central.<\/p>\n",
      "titulo_de_obra": "El Cuarto Mundo",
      "texto_de_la_obra": "<p>El cuarto mundo fue una escultura del artista chileno Carlos Ort\u00fazar (1935-1985) instalada en 1972 en el patio norte del Centro Cultural Metropolitano Gabriela Mistral. En su primera versi\u00f3n, la obra representaba una advertencia frente a la distinci\u00f3n entre el \u201cprimer, segundo y tercer mundo\u201d. Esta divisi\u00f3n expand\u00eda los efectos de la revoluci\u00f3n industrial a una escala global y afectaba a todos los seres de la Tierra, asumi\u00e9ndolos como bienes de consumo o materias primas. <\/p>\n<p>Desaparecida en 1973, la obra ha sido restablecida para convertirse en el eje de la 14 Bienal de Artes Mediales; un mecanismo de orientaci\u00f3n para transitar entre el desequilibrio, por un movimiento constante, a la multiestabilidad.<\/p>\n",
      "curatoria": [
        {
          "ID": 110,
          "post_author": "1",
          "post_date": "2019-08-27 17:58:16",
          "post_date_gmt": "2019-08-27 17:58:16",
          "post_content": "<i><span style=\"font-weight: 400;\">El Cuarto Mundo<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">, escultura de Carlos Ort\u00fazar,<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">es el punto de orientaci\u00f3n general para la 14 Bienal de Artes Mediales. Instalada originalmente en el patio norte del edificio construido durante el gobierno de Salvador Allende para ser sede de la UNCTAD III, la obra pas\u00f3 a formar parte del Centro Cultural Metropolitano Gabriela Mistral, espacio que encarnaba el proyecto de urbanismo popular de este per\u00edodo. <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">El Cuarto Mundo <\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">de Ort\u00fazar se levant\u00f3 como alternativa a la violenta categor\u00eda socioecon\u00f3mica de \u201ctercer mundo\u201d que se impon\u00eda en los a\u00f1os de la Guerra Fr\u00eda a las naciones empobrecidas, con la intenci\u00f3n de desactivarlas y mantenerlas como espacios de extracci\u00f3n de recursos b\u00e1sicos para el desarrollo del \u201cprimer mundo\u201d. La escultura ser\u00e1 reconstruida por JEMO, la maestranza de acero que fabric\u00f3 la obra original. Reinstalada en el mismo lugar en el que Ort\u00fazar la ubic\u00f3 en 1972, la escultura es uno de los puntos magn\u00e9ticos de esta bienal que aspira a convertirse en un eje de orientaci\u00f3n para la ciudad de Santiago.<\/span>",
          "post_title": "El Cuarto Mundo",
          "post_excerpt": "",
          "post_status": "publish",
          "comment_status": "closed",
          "ping_status": "closed",
          "post_password": "",
          "post_name": "el-cuarto-mundo",
          "to_ping": "",
          "pinged": "",
          "post_modified": "2019-08-30 06:42:20",
          "post_modified_gmt": "2019-08-30 06:42:20",
          "post_content_filtered": "",
          "post_parent": 0,
          "guid": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/?post_type=exposicion&#038;p=110",
          "menu_order": 0,
          "post_type": "exposicion",
          "post_mime_type": "",
          "comment_count": "0",
          "filter": "raw"
        }
      ],
      "relacionados": "",
      "fotos": [
        {
          "ID": 176,
          "id": 176,
          "title": "Carlos-Ortuzar-El-cuarto-mundo-entrada-norte-del-edificio-UNCTAD-III-luego-CCMGM",
          "filename": "Carlos-Ortuzar-El-cuarto-mundo-entrada-norte-del-edificio-UNCTAD-III-luego-CCMGM.png",
          "url": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Carlos-Ortuzar-El-cuarto-mundo-entrada-norte-del-edificio-UNCTAD-III-luego-CCMGM.png",
          "alt": "",
          "author": "1",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "carlos-ortuzar-el-cuarto-mundo-entrada-norte-del-edificio-unctad-iii-luego-ccmgm",
          "date": "2019-08-30 00:24:30",
          "modified": "2019-08-30 00:24:36",
          "mime_type": "image\/png",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 625,
          "height": 411,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Carlos-Ortuzar-El-cuarto-mundo-entrada-norte-del-edificio-UNCTAD-III-luego-CCMGM-150x150.png",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Carlos-Ortuzar-El-cuarto-mundo-entrada-norte-del-edificio-UNCTAD-III-luego-CCMGM-300x197.png",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 197,
            "medium_large": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Carlos-Ortuzar-El-cuarto-mundo-entrada-norte-del-edificio-UNCTAD-III-luego-CCMGM.png",
            "medium_large-width": 625,
            "medium_large-height": 411,
            "large": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Carlos-Ortuzar-El-cuarto-mundo-entrada-norte-del-edificio-UNCTAD-III-luego-CCMGM.png",
            "large-width": 625,
            "large-height": 411
          }
        },
        {
          "ID": 177,
          "id": 177,
          "title": "imageserver",
          "filename": "imageserver.jpeg",
          "url": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/imageserver.jpeg",
          "alt": "",
          "author": "1",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "imageserver",
          "date": "2019-08-30 00:32:04",
          "modified": "2019-08-30 00:32:08",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 684,
          "height": 589,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/imageserver-150x150.jpeg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/imageserver-300x258.jpeg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 258,
            "medium_large": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/imageserver.jpeg",
            "medium_large-width": 684,
            "medium_large-height": 589,
            "large": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/imageserver.jpeg",
            "large-width": 684,
            "large-height": 589
          }
        }
      ],
      "palabras_clave": [
        12,
        11,
        8,
        7,
        9,
        10
      ]
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/participants\/173"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/participants"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/types\/participante"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=173"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=173"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 171,
    "date": "2019-08-29T17:05:55",
    "date_gmt": "2019-08-29T17:05:55",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/?post_type=participante&#038;p=171"
    },
    "modified": "2019-08-30T01:00:08",
    "modified_gmt": "2019-08-30T01:00:08",
    "slug": "171-2",
    "status": "publish",
    "type": "participante",
    "link": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/index.php\/participante\/171-2\/",
    "title": {
      "rendered": "Cornelia Vargas"
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "biografia": "<p>Cornelia Vargas (nacida Koch en Lauenburg, 1933), estudi\u00f3 en la Hochschule f\u00fcr Gestaltung de Ulm (conocida en castellano como Escuela superior de proyectaci\u00f3n), fundada en 1953 y heredera directa del movimiento Bauhaus de posguerra. Como escuela de arte, dise\u00f1o y arquitectura, la Bauhaus pretend\u00eda liberar la expresi\u00f3n de toda referencia subjetiva para volcarse a una composici\u00f3n pl\u00e1stica utilizando elementos fundamentales \u2013formas y colores\u2014 ordenados seg\u00fan l\u00f3gicas de precisi\u00f3n. La obra visual de Cornelia Vargas sigue este mismo m\u00e9todo: una experimentaci\u00f3n con matrices abstractas en base a patrones formados por secuencias de n\u00fameros o din\u00e1micas entre figuras geom\u00e9tricas. A casi sesenta a\u00f1os de su llegada a Chile, la artista contin\u00faa actualizando el legado bauhausiano como un di\u00e1logo permanente entre percepci\u00f3n y pensamiento.<\/p>\n",
      "titulo_de_obra": "Escuela de ULM",
      "texto_de_la_obra": "<p>Entre las piezas del archivo de Cornelia Vargas se encuentran fotograf\u00edas que muestran la vida y el trabajo de los a\u00f1os que pas\u00f3 en la Escuela de Ulm. Son documentos de un sistema pedag\u00f3gico que buscaba activar los principios de la educaci\u00f3n integral de la Bauhaus, pero introduciendo importantes cambios: Ulm esperaba conectarse con la sociedad y para ello integr\u00f3 las novedades de las ciencias sociales, principalmente de la sociolog\u00eda y de l\u00f3gicas comunicacionales.<br \/>\nLa formaci\u00f3n se desarrollaba en un a\u00f1o de curso preliminar, que consist\u00eda en talleres de yeso, madera y metal complementado con cursos te\u00f3ricos. Luego, se abr\u00eda a cuatro especializaciones: informaci\u00f3n (que deriv\u00f3 en cine), dise\u00f1o industrial, comunicaci\u00f3n visual y arquitectura (que explor\u00f3 la construcci\u00f3n con elementos modulares prefabricados). All\u00ed Cornelia estudi\u00f3 con Max Bill (1908-1994), primer rector de la HfG de Ulm y uno de los principales exponentes del arte concreto. Conoci\u00f3 tambi\u00e9n al arquitecto chileno Eduardo Vargas (1933 -1996), quien se convirti\u00f3 en su marido y compa\u00f1ero de trabajo durante los a\u00f1os que siguieron en Chile y Alemania.<\/p>\n",
      "curatoria": [
        {
          "ID": 109,
          "post_author": "1",
          "post_date": "2019-08-27 16:11:23",
          "post_date_gmt": "2019-08-27 16:11:23",
          "post_content": "<i><span style=\"font-weight: 400;\">Cien es un color <\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">explora la abstracci\u00f3n como un lenguaje compartido entre las artes y las matem\u00e1ticas. A trav\u00e9s de la obra reciente y del archivo de la artista germano-chilena Cornelia Vargas, sumamos esta muestra a las acciones de conmemoraci\u00f3n del centenario de la fundaci\u00f3n de la Bauhaus, <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">centro de experimentaci\u00f3n pl\u00e1stica, tecnol\u00f3gica y did\u00e1ctica que form\u00f3 parte de la corriente modernista iniciada a fines del siglo XIX. Como veh\u00edculo fundamental de la expansi\u00f3n de esta utop\u00eda constructiva, la Bauhaus cruz\u00f3 los saberes art\u00edsticos, cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos con las pr\u00e1cticas cotidianas del dise\u00f1o y la arquitectura para contrarrestar el exceso de irracionalidad que marcaba las din\u00e1micas sociales de esos a\u00f1os.<\/span>\r\n\r\n<span style=\"font-weight: 400;\">Cien a\u00f1os despu\u00e9s, tanto en Chile como en el resto del mundo, la amenaza del exceso irracional y la evidencia de las debilidades del sistema democr\u00e1tico persisten, pero bajo nuevas formas: el super\u00e1vit de basura, la circulaci\u00f3n masiva de informaci\u00f3n falsa, la saturaci\u00f3n de di\u00f3xido de carbono en la atm\u00f3sfera, de pl\u00e1stico en los mares, de individualismo y de consumo, determina como constante desaf\u00edo a la vida colectiva. En tiempos de exceso, recordar la herencia bauhausiana y localizar sus huellas a nivel local supone observar la pervivencia de proyectos guiados por una \u00e9tica de la econom\u00eda de recursos, la b\u00fasqueda de precisi\u00f3n y comprensi\u00f3n en base a lenguajes comunes y la orientaci\u00f3n interdisciplinar de sus colaboradores. <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span>\r\n\r\n<span style=\"font-weight: 400;\">Siguiendo las exploraciones de la Escuela de Ulm durante la d\u00e9cada de 1950 en torno a la semi\u00f3tica, el lenguaje algor\u00edtmico y la visualizaci\u00f3n de datos, esta exposici\u00f3n da cuenta del di\u00e1logo que Cornelia Vargas ha sostenido con el matem\u00e1tico Alejandro Jofr\u00e9, miembro del Centro de Modelamiento Matem\u00e1tico de la Universidad de Chile. Este di\u00e1logo se proyecta tambi\u00e9n hacia las obras de Fresia Gangas, Adriana Tureuna, Fresia Barr\u00eda y las integrantes de la Agrupaci\u00f3n de Colchanderas del Itata, Ninhue y Quirihue, Regi\u00f3n de \u00d1uble, artesanas que cultivan materias, formas y saberes ligados a otras geometr\u00edas. Sus piezas, realizadas especialmente para la muestra, dan cuenta de la diversidad de l\u00f3gicas abstractas y al mismo tiempo, de la continuidad de los patrones y matrices que emergen de los procesos creativos humanos. La exposici\u00f3n es, entonces, una invitaci\u00f3n a enhebrar las tecnolog\u00edas de la memoria, de los materiales, de la creaci\u00f3n art\u00edstica y de la forma funcional con el hilo de la abstracci\u00f3n.<\/span>",
          "post_title": "Cien es un Color",
          "post_excerpt": "",
          "post_status": "publish",
          "comment_status": "closed",
          "ping_status": "closed",
          "post_password": "",
          "post_name": "cien-es-un-color",
          "to_ping": "",
          "pinged": "",
          "post_modified": "2019-08-30 17:04:04",
          "post_modified_gmt": "2019-08-30 17:04:04",
          "post_content_filtered": "",
          "post_parent": 0,
          "guid": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/?post_type=exposicion&#038;p=109",
          "menu_order": 0,
          "post_type": "exposicion",
          "post_mime_type": "",
          "comment_count": "0",
          "filter": "raw"
        }
      ],
      "relacionados": "",
      "fotos": false,
      "palabras_clave": false
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/participants\/171"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/participants"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/types\/participante"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=171"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=171"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  }
]