[
  {
    "id": 178,
    "date": "2019-08-30T00:35:04",
    "date_gmt": "2019-08-30T00:35:04",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/?post_type=participante&#038;p=178"
    },
    "modified": "2019-08-30T00:47:24",
    "modified_gmt": "2019-08-30T00:47:24",
    "slug": "ignacio-acosta",
    "status": "publish",
    "type": "participante",
    "link": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/index.php\/participante\/ignacio-acosta\/",
    "title": {
      "rendered": "Ignacio Acosta"
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "template": "",
    "categories": [],
    "acf_fields": {
      "biografia": "<p>Artista visual  e investigador nacido en Chile (1976), reside y trabaja en Londres. Su quehacer art\u00edstico se basa en la fotograf\u00eda, explorando las din\u00e1micas de poder geopol\u00edtico en minerales, geograf\u00edas y narraciones hist\u00f3ricas. Sus proyectos de investigaci\u00f3n interconectados implican un extenso trabajo de campo, an\u00e1lisis de investigaci\u00f3n, documentaci\u00f3n visual y escritura cr\u00edtica en sitios y materiales de importancia simb\u00f3lica. Compromete a las im\u00e1genes como mediadoras pol\u00edticas del conflicto. Desarrolla metodolog\u00edas de trabajo colaborativo con actores locales como activistas, artistas y escritores.<\/p>\n<p>Doctorado basado en la pr\u00e1ctica en 2016 de la Escuela de Artes y Humanidades de la Universidad de Brighton. Su tesis se titul\u00f3 &#8216;Las geograf\u00edas de cobre de Gran Breta\u00f1a y Chile: un estudio fotogr\u00e1fico de la miner\u00eda&#8217; la cual es parte de &#8216;Traces of Nitrate: Mining History and Photography between Britain and Chile&#8217;, un proyecto de investigaci\u00f3n desarrollado en colaboraci\u00f3n con la historiadora del arte y dise\u00f1o Louise Purbrick y el fot\u00f3grafo Xavier Ribas, que ha sido financiado por el Arts and Humanities Research Council (AHRC).<\/p>\n<p>Actualmente estudia el impacto de las industrias extractivas en los pa\u00edses n\u00f3rdicos.<\/p>\n<p>Forma parte de las siguientes redes:<br \/>\nArte Sur<br \/>\nEscuela Temporal de Geograf\u00eda Experimental (TSOEG)<br \/>\nPh: La Red de Investigaci\u00f3n de Fotograf\u00eda<\/p>\n<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"JJF0PbNjEp\"><p><a href=\"http:\/\/ignacioacosta.com\/\">Activities<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><iframe title=\"&#8220;Activities&#8221; &#8212; Ignacio Acosta\" class=\"wp-embedded-content\" sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);\" src=\"http:\/\/ignacioacosta.com\/embed#?secret=JJF0PbNjEp\" data-secret=\"JJF0PbNjEp\" width=\"500\" height=\"282\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\"><\/iframe><\/p>\n",
      "titulo_de_obra": "Litte ja Goabdd\u00e1 [Drones & Drums \/ Drones y Tambores]",
      "texto_de_la_obra": "<p>Litte ja Goabdd\u00e1 [Drones &#038; Drums \/ Drones y Tambores] investiga el uso de la tecnolog\u00eda de drones, resignificada como infraestructura de protesta por el pueblo ind\u00edgena S\u00e1pmi en contra de proyectos mineros G\u00e1llak, en el S\u00e1bme de Suecia. Las obras consisten en un video a dos canales y fotograf\u00edas de alta resoluci\u00f3n que ense\u00f1an vistas del paisaje sueco y la lucha de protesta de ind\u00edgenas y ambientalistas. Acosta sugiere en estas obras un v\u00ednculo simb\u00f3lico entre los drones como herramienta de resistencia frente al poder neoliberal y el uso de los tambores como resistencia ante los procesos de cristianizaci\u00f3n. <\/p>\n<p>La tecnolog\u00eda de drones se asocia al \u201ccontrol vertical\u201d, la vigilancia y los insumos de guerra, que se percibe mayoritariamente de estar en manos de las privilegiadas fuerzas capitalistas y militares.<br \/>\nAl usar drones como herramienta para el activismo, levantar conciencia, resistencia pol\u00edtica y justicia medioambiental, el proyecto cuestiona las maneras de distribuci\u00f3n de la vigilancia, al transformar a aquellos que son los \u201csujetos observados\u201d a ser ahora \u201clos que observan\u201d.<br \/>\nAs\u00ed aparece la figura del tambor ind\u00edgena, en tanto el sonido ritual de su percusi\u00f3n se entiende en las cosmovisiones ind\u00edgenas como un mecanismo para el ascenso espiritual. De este modo, Acosta relaciona metaf\u00f3ricamente el viaje a las alturas del esp\u00edritu S\u00e1pmi con el vuelo del dron, hacia un estado capaz de observar con altura de miras.<\/p>\n<p>El video contiene grabaciones de drones, recolectadas en colaboraci\u00f3n con activistas que usan esta tecnolog\u00eda como un \u201carma\u201d para exponer el impacto negativo de la tala, la miner\u00eda y la explotaci\u00f3n h\u00eddrica en S\u00e1bme, la regi\u00f3n de los S\u00e1pmi. As\u00ed, estos activistas subvierten la oposici\u00f3n binaria convencional entre los perpetradores y las v\u00edctimas, y confronta la ideolog\u00eda tradicional del poder, la visibilidad y el miedo intr\u00ednseco en las tecnolog\u00edas de vigilancia.<br \/>\nEsta exposici\u00f3n es una producci\u00f3n del Museo de la Solidaridad Salvador Allende con el apoyo de British Council Chile. <\/p>\n",
      "curatoria": [
        {
          "ID": 111,
          "post_author": "1",
          "post_date": "2019-08-27 18:00:34",
          "post_date_gmt": "2019-08-27 18:00:34",
          "post_content": "<span style=\"font-weight: 400;\">El artista Ignacio Acosta ha dedicado los \u00faltimos diez a\u00f1os de su pr\u00e1ctica a estudiar sitios afectados por la explotaci\u00f3n de ecolog\u00edas debido a la intervenci\u00f3n colonial y capitalizaci\u00f3n intensiva en Sudam\u00e9rica y Europa del norte. En esta muestra, por medio de fotograf\u00eda y video, Acosta explora el uso de drones que realizan las comunidades ind\u00edgenas S\u00e1mi, como medio de resistencia y protesta contra el proyecto minero G\u00e1llak en Norbotten Country, Suecia.<\/span>",
          "post_title": "Litte ja Goabdd\u00e1 [Drones y tambores]",
          "post_excerpt": "",
          "post_status": "publish",
          "comment_status": "closed",
          "ping_status": "closed",
          "post_password": "",
          "post_name": "litte-ja-goabdda-drones-y-tambores",
          "to_ping": "",
          "pinged": "",
          "post_modified": "2019-08-31 23:55:45",
          "post_modified_gmt": "2019-08-31 23:55:45",
          "post_content_filtered": "",
          "post_parent": 0,
          "guid": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/?post_type=exposicion&#038;p=111",
          "menu_order": 0,
          "post_type": "exposicion",
          "post_mime_type": "",
          "comment_count": "0",
          "filter": "raw"
        }
      ],
      "relacionados": "",
      "fotos": [
        {
          "ID": 179,
          "id": 179,
          "title": "IA DD Patrik",
          "filename": "IA-DD-Patrik.jpg",
          "url": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/IA-DD-Patrik.jpg",
          "alt": "",
          "author": "1",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "ia-dd-patrik",
          "date": "2019-08-30 00:42:14",
          "modified": "2019-08-30 00:42:30",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1024,
          "height": 576,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/IA-DD-Patrik-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/IA-DD-Patrik-300x169.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 169,
            "medium_large": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/IA-DD-Patrik-768x432.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 432,
            "large": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/IA-DD-Patrik-1024x576.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 576
          }
        },
        {
          "ID": 180,
          "id": 180,
          "title": "IA DD Separation",
          "filename": "IA-DD-Separation.jpg",
          "url": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/IA-DD-Separation.jpg",
          "alt": "",
          "author": "1",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "ia-dd-separation",
          "date": "2019-08-30 00:42:19",
          "modified": "2019-08-30 00:42:19",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1024,
          "height": 576,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/IA-DD-Separation-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/IA-DD-Separation-300x169.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 169,
            "medium_large": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/IA-DD-Separation-768x432.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 432,
            "large": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/IA-DD-Separation-1024x576.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 576
          }
        },
        {
          "ID": 181,
          "id": 181,
          "title": "IA DD Stills Mose",
          "filename": "IA-DD-Stills-Mose.jpg",
          "url": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/IA-DD-Stills-Mose.jpg",
          "alt": "",
          "author": "1",
          "description": "",
          "caption": "",
          "name": "ia-dd-stills-mose",
          "date": "2019-08-30 00:42:24",
          "modified": "2019-08-30 00:42:24",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "type": "image",
          "icon": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
          "width": 1024,
          "height": 576,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/IA-DD-Stills-Mose-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/IA-DD-Stills-Mose-300x169.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 169,
            "medium_large": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/IA-DD-Stills-Mose-768x432.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 432,
            "large": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/IA-DD-Stills-Mose-1024x576.jpg",
            "large-width": 1024,
            "large-height": 576
          }
        }
      ],
      "palabras_clave": false
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/participants\/178"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/participants"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/types\/participante"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=178"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "http:\/\/www.bienaldeartesmediales.cl\/14\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=178"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  }
]